再多3支鋼筋不合格

2019年01月24日

再多3支鋼筋不合格

沙中綫調查委員會聆訊現已進入最後階段，未知能否還市民一個公道。資料圖片

【本報訊】沙中綫紅磡站再多三支鋼筋接駁不合格。路政署昨日公佈新一批沙中綫紅磡站開鑿石屎抽驗鋼筋接駁結果，13支鋼筋樣本中有3個鋼筋樣本扭入螺絲帽長度不符標準，最短只有29.75毫米，令整體不合格鋼筋樣本增至47支，累積不合格比率為37.9%。

相關新聞：評前上司馬時亨「少少過份咗」

昨公佈13個樣本中有9個是為第二個目的、即查證鋼筋有否被剪短，9個樣本當中有3個的鋼筋扭入螺絲帽長度不符政府已下調的37毫米標準，分別為34.96、35.63及29.75毫米，3個樣本外露的扭紋數目均為1至2個。三個不合格樣本分別位於東西走廊B區月台層板近西面連續牆底部、東西走廊C3區月台層板近西面連續牆底部，及南北走廊B區月台層板近西面連續牆頂部。另公佈的四個樣本是為第一個目的，即核實紅磡站擴建部份月台層板與連續牆接駁位的實際建造情況，四個鋼筋樣本均位於東西走廊香港體育館區月台層板近東面連續牆頂部，扭入螺絲帽的長度由40.10至45.43毫米不等。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
評前上司馬時亨「少少過份咗」

下一則
下一則
26宗商住戶索償全未獲賠

評前上司馬時亨「少少過份咗」
26宗商住戶索償全未獲賠
港大副教授炮轟：洋專家武斷求其一個樣本下定論 恐弄污褲子拒視察